\subsection{Test di unit\`a sul calcolo delle Regole di detection}
In questa sezione vengono descritti i test che mirano a verificare che le regole di detection di ogni code smell siano implementate in maniera corretta. Per consultare una lista esaustiva delle regole di detection che vengono usate all'interno di jMAV si faccia riferimento alla sezione 2.3 del documento di analisi dei requisiti.

Di seguito vengono riportati i test di unit\`a per ogni regola di detection.

\subsubsection{Data Class}
In questa sezione viene testata la capacità di jMAV di individuare lo smell Data Class.
Si riporta la regola di detection prima di presentare i casi di test in forma tabellare.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/dataclass_1.png}
\end{figure}
\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/dataclass_2.png}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabella dei test per il code smell Data Class}
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
    \begin{turn}{-45}\end{turn} & \textbf{CW < SOGLIA 1} & \textbf{CASO1} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CS-001-TEST-001 & Falso & Falso & Falso \\
    CS-001-TEST-002 & Vero  & Falso & Falso \\
    CS-001-TEST-003 & Falso & Vero  & Vero \\
    CS-001-TEST-004 & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
          & \textbf{NOPUBA + NOACCM > SOGLIA 2} & \textbf{WOC < SOGLIA 3} & \textbf{NOPUBA + NOACCM > SOGLIA 4} & \textbf{WOC < SOGLIA 5} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CASO1-001 & Falso & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-002 & Vero  & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-003 & Falso  & Vero  & Falso & Falso  & Falso \\
    CASO1-004 & Vero  & Vero  & Falso  & Falso  & Vero \\
    CASO1-005 & Falso & Falso & Vero & Falso & Falso \\
    CASO1-006 & Vero  & Falso & Vero & Falso & Falso \\
    CASO1-007 & Falso  & Vero  & Vero & Falso  & Falso \\
    CASO1-008 & Vero  & Vero  & Vero  & Falso  & Vero \\
    CASO1-009 & Falso & Falso & Falso & Vero & Falso \\
    CASO1-010 & Vero  & Falso & Falso & Vero & Falso \\
    CASO1-011 & Falso  & Vero  & Falso & Vero  & Falso \\
    CASO1-012 & Vero  & Vero  & Falso  & Vero  & Vero \\
    CASO1-013 & Falso & Falso & Vero & Vero & Vero \\
    CASO1-014 & Vero  & Falso & Vero & Vero & Vero \\
    CASO1-015 & Falso  & Vero  & Vero & Vero  & Vero \\
    CASO1-016 & Vero  & Vero  & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test del Caso 1: Classe con molti attributi ma con un basso indice di complessit\`a}
\end{table}

\subsubsection{Data Clumps, Large Class, Long Method e Long Parameter List}
In questa sezione viene presentato il test standard per l'individuazione degli
code smell Data Clumps, Large Class, Long Method e Long Parameter List.
Tutti questi code smell sono caratterizzati dal calcolo di una metrica e nel
caso la metrica sia maggiore o uguale alla soglia prestabilita dall'utente
programmatore allora siamo in presenza di tale code smell.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test Standard 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: TEST-STANDARD-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe/metodo
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item L'agente che rileva il code smell richiede alla componente Calcolatore Metriche di calcolare la metrica prestabilita
\item Il Calcolatore Metriche calcola la metrica e la restituisce
al Gestore Analisi
\item Si effettua un confronto tra la metrica e la SOGLIA, risulta che non ha un code smell di tale tipo e l'agente RilevaSmell restituisce false
\end{itemize}
\end{itemize}

\item \textbf{Test Standard 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: TEST-STANDARD-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe/metodo
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item L'agente che rileva il code smell richiede alla componente Calcolatore Metriche di calcolare la metrica prestabilita
\item Il Calcolatore Metriche calcola la metrica e la restituisce
al Gestore Analisi
\item Si effettua un confronto tra la metrica e la SOGLIA, risulta che ha un code smell di tale tipo e l'agente RilevaSmell restituisce true
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Duplicated Code}
In questa sezione viene testato l'individuazione dello smell Duplicated Code.
Si ricorda la regola di detection prima di presentare i test in forma tabellare.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/duplicatedcode.png}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
    \begin{turn}{-45}\end{turn} & \textbf{SEC > SOGLIA 1} & \textbf{WOC > SOGLIA 2} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CS-002-TEST-001 & Falso & Falso & Falso \\
    CS-002-TEST-002 & Vero  & Falso & Falso \\
    CS-002-TEST-003 & Falso & Vero  & Falso \\
    CS-002-TEST-004 & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test per il code smell Duplicated Code}
\end{table}

\subsubsection{Feature Envy}
In questa sezione viene testata la capacità di jMAV di individuare lo smell Feature Envy.
Si riporta la regola di detection prima di presentare i casi di test in forma tabellare.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/featureenvy_1.png}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
    \begin{turn}{-45}\end{turn} & \textbf{ATFD > SOGLIA 1} & \textbf{LDA < SOGLIA 2} & \textbf{FDP $\geq$ SOGLIA 3} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CS-004-TEST-001 & Falso & Falso & Falso  & Falso \\
    CS-004-TEST-002 & Vero  & Falso & Falso  & Falso \\
    CS-004-TEST-003 & Falso & Vero  & Falso  & Falso \\
    CS-004-TEST-004 & Vero  & Vero  & Falso  & Falso \\
    CS-004-TEST-005 & Falso & Falso & Vero  & Falso \\
    CS-004-TEST-006 & Vero  & Falso & Vero  & Falso \\
    CS-004-TEST-007 & Falso & Vero  & Vero  & Falso \\
    CS-004-TEST-008 & Vero  & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test per il code smell Feature Envy}
\end{table}

\subsubsection{Message Chains}
In questa sezione viene testata la capacità di jMAV di individuare lo smell Message Chains.
Si riporta la regola di detection prima di presentare i casi di test in forma tabellare.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/messagechain.png}
\end{figure}

Nel caso del conteggio dei metodi delegatori si ritiene il confronto sempre vero per la complessità del loro riconoscimento in linguaggio JAVA.

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
    \begin{turn}{-45}\end{turn} & \textbf{MAXNESTING >  SOGLIA 1} & \textbf{OCDO > SOGLIA 2} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CS-008-TEST-001 & Falso & Falso & Falso \\
    CS-008-TEST-002 & Vero  & Falso & Falso \\
    CS-008-TEST-003 & Falso & Vero  & Falso \\
    CS-008-TEST-004 & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test per il code smell Message Chain}
\end{table}

\subsubsection{Refused Bequest}
In questa sezione viene testata la capacità di jMAV di individuare lo smell Refused Bequest.
Si riporta la regola di detection prima di presentare i casi di test in forma tabellare.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/refusedparentbequest_1.png}
\end{figure}
\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/refusedparentbequest_2.png}
\end{figure}
\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/refusedparentbequest_3.png}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
    \begin{turn}{-45}\end{turn} & \textbf{CASO1} & \textbf{CASO2} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CS-009-TEST-001 & Falso & Falso & Falso \\
    CS-009-TEST-002 & Vero  & Falso & Falso \\
    CS-009-TEST-003 & Falso & Vero  & Falso \\
    CS-009-TEST-004 & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test per il code smell Refused Bequest}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2.2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
          & \textbf{NPPRTM > SOGLIA 1} & \textbf{BUR < SOGLIA 2} & \textbf{BOVW < SOGLIA 3} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CASO1-001 & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-002 & Vero  & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-003 & Falso & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO1-004 & Vero  & Vero  & Falso & Vero \\
    CASO1-005 & Falso & Falso & Vero  & Vero \\
    CASO1-006 & Vero  & Falso & Vero  & Vero \\
    CASO1-007 & Falso & Vero  & Vero  & Vero \\
    CASO1-008 & Vero  & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test del Caso 1: la classe figlia ignora il ``lascito''} 
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
          & \textbf{AMW > SOGLIA 4} & \textbf{WOC < SOGLIA 5} & \textbf{NOM < SOGLIA 6} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CASO2-001 & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CASO2-002 & Vero  & Falso & Falso & Falso \\
    CASO2-003 & Falso & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO2-004 & Vero  & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO2-005 & Falso & Falso & Vero  & Falso \\
    CASO2-006 & Vero  & Falso & Vero  & Vero \\
    CASO2-007 & Falso & Vero  & Vero  & Vero \\
    CASO2-008 & Vero  & Vero  & Vero  & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \caption{Tabella dei test del Caso 2: Classe figlia non troppo piccola e semplice}
\end{table}

\subsubsection{Shotgun Surgery}
In questa sezione viene testata la capacità di jMAV di individuare lo smell Shotgun Surgery.
Si riporta la regola di detection prima di presentare i casi di test in forma tabellare.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/shotgunsurgery_1.png}
\end{figure}
\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../imgs/shotgunsurgery_2.png}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabella dei test per il code smell Shotgun Surgery}
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
    \begin{turn}{-45}\end{turn} & \textbf{ICIO $\geq$ SOGLIA 1} & \textbf{ICDO > SOGLIA 2} & \textbf{CASO1} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CS-010-TEST-001 & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CS-010-TEST-002 & Vero  & Falso & Falso & Falso \\
    CS-010-TEST-003 & Falso & Vero  & Falso & Falso \\
    CS-010-TEST-004 & Vero  & Vero  & Falso & Falso \\
    CS-010-TEST-005 & Falso & Falso & Vero & Falso \\
    CS-010-TEST-006 & Vero  & Falso & Vero & Falso \\
    CS-010-TEST-007 & Falso & Vero  & Vero & Falso \\
    CS-010-TEST-008 & Vero  & Vero  & Vero & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \label{tab:addlabel}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabella dei test del Caso 1: Metodo accoppiato con molti altri metodi, di molte classi ed \`e molto complesso}
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|p{2.5cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|}
    \toprule
          & \textbf{LOC > SOGLIA 1} & \textbf{CYCLO $\geq$ SOGLIA 2} & \textbf{MAXNESTING > SOGLIA 3} & \textbf{OCIO $\geq$ SOGLIA 4} & \textbf{Risultato atteso} \\
    \midrule
    CASO1-001 & Falso & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-002 & Vero  & Falso & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-003 & Falso & Vero  & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-004 & Vero  & Vero  & Falso & Falso & Falso \\
    CASO1-005 & Falso & Falso & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO1-006 & Vero  & Falso & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO1-007 & Falso & Vero  & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO1-008 & Vero  & Vero  & Vero  & Falso & Falso \\
    CASO1-009 & Falso & Falso & Falso & Vero & Falso \\
    CASO1-010 & Vero  & Falso & Falso & Vero & Falso \\
    CASO1-011 & Falso & Vero  & Falso & Vero & Falso \\
    CASO1-012 & Vero  & Vero  & Falso & Vero & Falso \\
    CASO1-013 & Falso & Falso & Vero  & Vero & Falso \\
    CASO1-014 & Vero  & Falso & Vero  & Vero & Falso \\
    CASO1-015 & Falso & Vero  & Vero  & Vero & Falso \\
    CASO1-016 & Vero  & Vero  & Vero  & Vero & Vero \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \label{tab:addlabel}
\end{table}

